運輸署於荃灣路、西九龍走廊推區間測速 自動識別車牌監察車速

為打擊超速駕駛，運輸署早於2013年曾推「偵察平均車速攝影機系統試驗計劃」﹙又稱區間測速﹚，計劃於道路上安裝偵察平均車速攝影機系統，利用自動車牌識別技術辨認車輛，監測其平均車速。不過當年由於被質疑效益、私隱等問題，計劃最後作罷。

運輸署回覆《香港01》表示，今年將再推展計劃，擬在近港鐵荃灣西站至荃灣公園的一段荃灣路；以及近櫻桃街公園網球場，至長茂街的一段西九龍走廊，安裝偵察平均車速攝影機系統。運輸署已委託機電工程署作相關設計工作，測試系統的實際位置及長度仍在規劃中。根據運輸署早前於區議會說法，預料2021年上半年，將正式測試系統。

議員憂私隱外洩 深圳灣公路大橋試驗取消

政府於2013年時，曾計劃推展試驗計劃，目標在2015年時，在深圳灣公路大橋試驗，非經常性開支約為1,126.7 萬元。當年計劃曾於立法會審議，有議員擔憂系統會拍攝道路上的汽車和車牌，或牽涉私隱問題。另外，有議員認為，未能證實系統的成本效益；亦未能證實系統較原有偵察車速攝影機優勝，最終試驗計劃作罷。

去年4月，運輸署在立法會上透露，擬於2019年第四季，再推試驗計劃；之後進一步於區議會透露，計劃於荃灣路的一段安裝系統，並於2021年上半年測試。

運輸署回覆《香港01》表示，今年推展計劃，在近港鐵荃灣西站，至荃灣公園的一段荃灣路；以及近櫻桃街公園網球場，至長茂街的一段西九龍走廊，安裝偵察平均車速攝影機系統。

運輸署指，系統需在路段的出入點，各設一部攝影機，然後利用自動車牌識別技術，辨認駛經出入點的車輛車牌，從而計算車輛在該路段上行駛的平均車速，以偵測是否超速。

運輸署：荃灣路及西九龍走廊曾有非法賽車

對於為何於上述路段試行，運輸署解釋，荃灣路及西九龍走廊曾有車輛超速及非法賽車，初步認為使用系統會較固定偵速攝影機﹙即快相機﹚，更有效在長路段遏止超速駕駛，司機會更留意在整個路段上的車速，而非只是駛經快相機前才注意車速，從而改變司機駕駛態度。

運輸署表示，完成安裝後，會試驗系統在香港實施的可行性及可靠性，包括在不同的交通及天氣狀況下，對系統運作的影響。在回覆區議會時，署方指測試期間，警務處不會使用系統所收集的影像執法，而且相關數據在測試完成後刪除。至於私隱問題，署方表示已委聘顧問作私隱影響評估，在應用系統收集和處理數據時，會遵守《個人資料（私隱）條例》的要求。

田北辰：唯一方法解決非法賽車

曾任荃灣區議員的實政圓桌立法會議員田北辰表示，接獲不少荃灣居民投訴指，晚上常有非法賽車，難以入眠。他形容安裝系統是｢唯一解決方法｣，因超速者於｢快相機｣前會急煞，避過偵測後再加速，過程產生大量噪音；相反，該系統可防止司機突然踩油超速。

至於私隱問題，田北辰認為，只要系統避過拍攝司機容貌，純粹偵測車牌，就可解決問題。不過他亦補充，由於無法辨別司機，有可能引致｢頂包｣問題，亦未必能以扣分懲罰，故需上調罰款，增加阻害力。

民主黨議員林卓廷則認為，以現時的社會氣氛，增設任何監察、拍攝功能的系統，都容易引起社會爭議。他認為只要警方勤於執法，同樣可解決非法賽車問題，毋須加設系統。

01唔貼LINK

荃灣西去到荃灣公園有冇500米？

屌 田北晨

有咗區間，仲塞.....

啲司機全部80 90 入鏡，行一大段，拖50 60走.......

改名做拉龍測速算

分分鍾第時一堆死車係路肩等陣先走

而家西九龍走廊有無固定相機?

唔覺有

有心飛梗係掛左假牌先黎飛喇, 改左直出喉就算行70都好嘈, 有Q用......

假牌繼續吹

同大陸一樣, 去到區間前收車煲煙

3仔極速傳說已完

快相 = 交通意外主因

呢d 無得屈先好. 個d 狗眼測速明明無超都告9你

即係由一部快相，改做兩部？
有冇理解錯咁照舊相機前dup一下咪得

訓撚醒未呀你

佢係用兩個cam影你
然後計兩個cam影相之間嘅時間差幾遠
例如限速80，300m 測速
咁你由第一個cam去到第二個cam最短時間係2分15秒
咁所以理論上如果你用少過2m15s 咁你就一定係超速
但你都可以200飛入去第一個cam，停低食支煙，然後再200出咁都唔會俾人告

曾任荃灣區議員的實政圓桌立法會議員田北辰表示，接獲不少荃灣居民投訴指，晚上常有非法賽車，難以入眠。

係響喉啊 響喉啊老細

實政圓桌

佢以為D聲係由速度引起，姐係超音速果下破音既聲

唯一方法解決非法賽車 係起個賽車場啊，成日搞呢搞路，香港有咩地方可以合法賽車啊?

起埋D乜鬼西九文化區，啟德果度明明可以起個賽車場又唔起，澳門都有格蘭披治大賽車，年年motogp幾十個分站，整個香港站又吸旅客又帶動經濟，澳門都做到香港做唔到，成班垃圾咁高人工又怕孭鑊

3 號仔絕冇意義～

西九龍走廊係5號

數學奇才

車行300m要兩分幾鐘

自膠計錯數
係13秒先啱

屯公唔該

五號仔 如果由荃灣西站經加士居道去到舊機隧
平均行100嘅話可以十分鐘去到
就係貪佢擺快相機會低過三號仔 可以放心踩

大欖收費站返元朗

睇樓上啲對答真好好笑，
咁普通既野黎到香港好似變左出奇蛋咁

荔橋成日放喎ching

無 不過會不定期擺枝炮係度

收皮啦屌你老母
正經事又唔撚做

無個樣整個樣
最應該係提高車速限制
無神神加個相機
一定有排撞同塞

香港唔係做唔到, 係班膠官冇心去做姐, 成鳩日諗住有自由行落黎鳩污淨係去迪迪尼/海洋公園/山頂/大佛就唔憂做.....

唔好話專登起個賽車場先搞到比賽, 有心搞現成淨係拎機場/大山/青山下路就搞到喇.....

到時咪停埋一邊玩下電話先囉DKLM

呢排抄牌搵埋唔少
不如直接啲十米一個白鴿籠啦
再唔係就喺張行車證度整個GPS
幫埋支共監視我哋呀笨屌你老母

你咁on9都係唔撚好揸車啦
街都唔好出

一句講晒
益唔到商家佬
正苦做咩要搞

踩到130部車過熱要抖返15分鐘先

繼續吹，未聽過用兩個cam咁樣測速不嬲都係一部

講緊間區測速Average speed control
冇前後兩個cam點測

香港冇唔代表全世界都冇
井底蛙？

呢個世界好多地方都有區間測速
自己井底唔洗衝出嚟柒嘅

咁你咪舉例囉柒頭，個方案本身就柒到喊

舉到例子未呀，用兩部區間測速

驚你唔識睇，俾個正體中文你睇

你又知唔知，而家得返新北市仲用緊，因為比其他市ban哂.。
"因彰化縣區間測速器失準，立委要求區間測速器訂定檢核統一標準，要求全台全面停用，目前台北市、新北市、桃園市、台中市、高雄市、苗栗縣、台東縣、雲林縣、共18處路段實施，已經陸續停用，目前剩新北市繼續啟用。"

你所講嘅"世界好多地方" 就係得新北？定係新北市入面好多地方用緊

開始搬龍門喇
開頭話未聽過，仲叫人俾例子
都有例子就話得返新北

咁我唯有話你聽
而家英 意 法 澳 紐 支 都玩區間測速
台灣套嘢就係直接喺歐洲買返嚟

歐
澳(NSW)

蘇格蘭

英國都有anpr,specs camera 同x26 (taser), 但係英國係民主國家, 警權受parliament 監察,仲有iopc 㗎, 香港得嗰垃圾會同藍犬會

出得嚟皮嘅邊個會掛真牌

搶錢

邊個偷偷留下負皮

應該係冇車牌嘅傻仔
以為慢就係安全

你啱, 我柒.

邊個位？

通州街上橋

on9唔好揸車
累人累己

關乜尻事，柒頭，你呢啲連車都未掂過就收尻皮啦

收手啦

柒就潛啦
比人收晒你皮都仲想攞尾彩

有段路從未有快相 發夢係個段路次次都行兩舊

清 以後做人唔清楚某啲課題可以google先

三號幹線如果由西隧出入長青前唔係一路都無位擺快相架咩以為淨係得老隱

西九龍公路：3號幹線
西九龍走廊：5號幹線

測條撚咩條條路個限速咁撚低
差唔多7 8 成既車都係超既 渣條撚咩
咁搞法唔冼起咁多快相
個個慢遛 塞車 超撚到咩

搞撚掂條屯門公路先啦， 擴建工程做咗八年，
冇將條路拉直拉平、 同以前一樣日日炒車

人跑都唔洗